[
  {"question": "Afghanistan", "answer": "Kaboul", "continent": "Asie", "type": "question"},
  {"question": "Afrique du Sud", "answer": "Pretoria", "comment":"Pretoria (administrative), Le Cap (législative), Bloemfontein (judiciaire)", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Albanie", "answer": "Tirana", "continent": "Europe", "type": "question"},
  {"question": "Algérie", "answer": "Alger", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Allemagne", "answer": "Berlin", "continent": "Europe", "type": "question"},
  {"question": "Andorre", "answer": "Andorre-la-Vieille", "continent": "Europe", "type": "question"},
  {"question": "Angola", "answer": "Luanda", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Antigua et Barbuda", "answer": "Saint John’s", "continent": "Amérique du Nord et Centrale", "type": "question"},
  {"question": "Arabie saoudite", "answer": "Riyad", "continent": "Asie", "type": "question"},
  {"question": "Argentine", "answer": "Buenos Aires", "continent": "Amérique du Sud", "type": "question"},
  {"question": "Arménie", "answer": "Erevan", "continent": "Asie", "type": "question"},
  {"question": "Australie", "answer": "Canberra", "continent": "Océanie", "type": "question"},
  {"question": "Autriche", "answer": "Vienne", "continent": "Europe", "type": "question"},
  {"question": "Azerbaïdjan", "answer": "Bakou", "continent": "Asie", "type": "question"},
  {"question": "Bahamas", "answer": "Nassau", "continent": "Amérique du Nord et Centrale", "type": "question"},
  {"question": "Bahreïn", "answer": "Manama", "continent": "Asie", "type": "question"},
  {"question": "Bangladesh", "answer": "Dacca", "continent": "Asie", "type": "question"},
  {"question": "Barbade", "answer": "Bridgetown", "continent": "Amérique du Nord et Centrale", "type": "question"},
  {"question": "Belgique", "answer": "Bruxelles", "continent": "Europe", "type": "question"},
  {"question": "Belize", "answer": "Belmopan", "continent": "Amérique du Nord et Centrale", "type": "question"},
  {"question": "Bénin", "answer": "Porto-Novo", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Bhoutan", "answer": "Thimphou", "continent": "Asie", "type": "question"},
  {"question": "Biélorussie", "answer": "Minsk", "continent": "Europe", "type": "question"},
  {"question": "Bolivie", "answer": "Sucre", "comment": "Sucre (constitutionnelle), La Paz (siège du gouvernement)", "continent": "Amérique du Sud", "type": "question"},
  {"question": "Bosnie-Herzégovine", "answer": "Sarajevo", "continent": "Europe", "type": "question"},
  {"question": "Botswana", "answer": "Gaborone", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Brésil", "answer": "Brasilia", "continent": "Amérique du Sud", "type": "question"},
  {"question": "Brunéi Darussalam", "answer": "Bandar Seri Begawan", "continent": "Asie", "type": "question"},
  {"question": "Bulgarie", "answer": "Sofia", "continent": "Europe", "type": "question"},
  {"question": "Burkina Faso", "answer": "Ouagadougou", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Burundi", "answer": "Gitega", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Cambodge", "answer": "Phnom Penh", "continent": "Asie", "type": "question"},
  {"question": "Cameroun", "answer": "Yaoundé", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Canada", "answer": "Ottawa", "continent": "Amérique du Nord et Centrale", "type": "question"},
  {"question": "Cap-Vert", "answer": "Praia", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Chili", "answer": "Santiago du Chili", "continent": "Amérique du Sud", "type": "question"},
  {"question": "Chine", "answer": "Pékin", "continent": "Asie", "type": "question"},
  {"question": "Chypre", "answer": "Nicosie", "continent": "Europe", "type": "question"},
  {"question": "Colombie", "answer": "Bogota", "continent": "Amérique du Sud", "type": "question"},
  {"question": "Comores", "answer": "Moroni", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Corée du Nord", "answer": "Pyongyang", "continent": "Asie", "type": "question"},
  {"question": "Corée du Sud", "answer": "Séoul", "continent": "Asie", "type": "question"},
  {"question": "Costa Rica", "answer": "San José", "continent": "Amérique du Nord et Centrale", "type": "question"},
  {"question": "Côte d’Ivoire", "answer": "Yamoussoukro", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Croatie", "answer": "Zagreb", "continent": "Europe", "type": "question"},
  {"question": "Cuba", "answer": "La Havane", "continent": "Amérique du Nord et Centrale", "type": "question"},
  {"question": "Danemark", "answer": "Copenhague", "continent": "Europe", "type": "question"},
  {"question": "Djibouti", "answer": "Djibouti", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Dominique", "answer": "Roseau", "continent": "Amérique du Nord et Centrale", "type": "question"},
  {"question": "Égypte", "answer": "Le Caire", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Émirats arabes unis", "answer": "Abou Dhabi", "continent": "Asie", "type": "question"},
  {"question": "Équateur", "answer": "Quito", "continent": "Amérique du Sud", "type": "question"},
  {"question": "Érythrée", "answer": "Asmara", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Espagne", "answer": "Madrid", "continent": "Europe", "type": "question"},
  {"question": "Estonie", "answer": "Tallinn", "continent": "Europe", "type": "question"},
  {"question": "États-Unis", "answer": "Washington DC", "continent": "Amérique du Nord et Centrale", "type": "question"},
  {"question": "Éthiopie", "answer": "Addis-Abeba", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Fidji", "answer": "Suva", "continent": "Océanie", "type": "question"},
  {"question": "Finlande", "answer": "Helsinki", "continent": "Europe", "type": "question"},
  {"question": "France", "answer": "Paris", "continent": "Europe", "type": "question"},
  {"question": "Gabon", "answer": "Libreville", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Gambie", "answer": "Banjul", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Géorgie", "answer": "Tbilissi", "continent": "Asie", "type": "question"},
  {"question": "Ghana", "answer": "Accra", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Grèce", "answer": "Athènes", "continent": "Europe", "type": "question"},
  {"question": "Grenade", "answer": "Saint-Georges", "continent": "Amérique du Nord et Centrale", "type": "question"},
  {"question": "Guatemala", "answer": "Guatemala", "continent": "Amérique du Nord et Centrale", "type": "question"},
  {"question": "Guinée", "answer": "Conakry", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Guinée équatoriale", "answer": "Malabo", "comment": "Malabo (administrative), Ciudad de la Paz (constitutionnelle)", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Guinée-Bissau", "answer": "Bissau", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Guyana", "answer": "Georgetown", "continent": "Amérique du Sud", "type": "question"},
  {"question": "Haïti", "answer": "Port-au-Prince", "continent": "Amérique du Nord et Centrale", "type": "question"},
  {"question": "Honduras", "answer": "Tegucigalpa", "continent": "Amérique du Nord et Centrale", "type": "question"},
  {"question": "Hongrie", "answer": "Budapest", "continent": "Europe", "type": "question"},
  {"question": "Îles Cook", "answer": "Avarua", "continent": "Océanie", "type": "question"},
  {"question": "Îles Marshall", "answer": "Majuro", "continent": "Océanie", "type": "question"},
  {"question": "Îles Salomon", "answer": "Honiara", "continent": "Océanie", "type": "question"},
  {"question": "Inde", "answer": "New Delhi", "continent": "Asie", "type": "question"},
  {"question": "Indonésie", "answer": "Nusantara", "comment": "Ancienne: Jakarta","continent": "Asie", "type": "question"},
  {"question": "Irak", "answer": "Bagdad", "continent": "Asie", "type": "question"},
  {"question": "Iran", "answer": "Téhéran", "continent": "Asie", "type": "question"},
  {"question": "Irlande", "answer": "Dublin", "continent": "Europe", "type": "question"},
  {"question": "Islande", "answer": "Reykjavík", "continent": "Europe", "type": "question"},
  {"question": "Israël", "answer": "Jérusalem", "continent": "Asie", "type": "question"},
  {"question": "Italie", "answer": "Rome", "continent": "Europe", "type": "question"},
  {"question": "Jamaïque", "answer": "Kingston", "continent": "Amérique du Nord et Centrale", "type": "question"},
  {"question": "Japon", "answer": "Tokyo", "continent": "Asie", "type": "question"},
  {"question": "Jordanie", "answer": "Amman", "continent": "Asie", "type": "question"},
  {"question": "Kazakhstan", "answer": "Astana", "continent": "Asie", "type": "question"},
  {"question": "Kenya", "answer": "Nairobi", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Kirghizistan", "answer": "Bichkek", "continent": "Asie", "type": "question"},
  {"question": "Kiribati", "answer": "Tarawa-Sud", "continent": "Océanie", "type": "question"},
  {"question": "Kosovo", "answer": "Pristina", "continent": "Europe", "type": "question"},
  {"question": "Koweït", "answer": "Koweït", "continent": "Asie", "type": "question"},
  {"question": "Laos", "answer": "Vientiane", "continent": "Asie", "type": "question"},
  {"question": "Lesotho", "answer": "Maseru", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Lettonie", "answer": "Riga", "continent": "Europe", "type": "question"},
  {"question": "Liban", "answer": "Beyrouth", "continent": "Asie", "type": "question"},
  {"question": "Liberia", "answer": "Monrovia", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Libye", "answer": "Tripoli", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Liechtenstein", "answer": "Vaduz", "continent": "Europe", "type": "question"},
  {"question": "Lituanie", "answer": "Vilnius", "continent": "Europe", "type": "question"},
  {"question": "Luxembourg", "answer": "Luxembourg", "continent": "Europe", "type": "question"},
  {"question": "Macédoine du Nord", "answer": "Skopje", "continent": "Europe", "type": "question"},
  {"question": "Madagascar", "answer": "Antananarivo", "comment": "Antananarivo ou Tananarive dans sa version francisée.", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Malaisie", "answer": "Kuala Lumpur", "comment": "Kuala Lumpur (officielle), Putrajaya (administrative)","continent": "Asie", "type": "question"},
  {"question": "Malawi", "answer": "Lilongwe", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Maldives", "answer": "Malé", "continent": "Asie", "type": "question"},
  {"question": "Mali", "answer": "Bamako", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Malte", "answer": "La Valette", "continent": "Europe", "type": "question"},
  {"question": "Maroc", "answer": "Rabat", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Maurice", "answer": "Port-Louis", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Mauritanie", "answer": "Nouakchott", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Mexique", "answer": "Mexico", "continent": "Amérique du Nord et Centrale", "type": "question"},
  {"question": "Micronésie", "answer": "Palikir", "continent": "Océanie", "type": "question"},
  {"question": "Moldavie", "answer": "Chisinau", "comment": "Exactement 'Chișinău'", "continent": "Europe", "type": "question"},
  {"question": "Monaco", "answer": "Monaco", "continent": "Europe", "type": "question"},
  {"question": "Mongolie", "answer": "Oulan-Bator", "continent": "Asie", "type": "question"},
  {"question": "Monténégro", "answer": "Podgorica", "continent": "Europe", "type": "question"},
  {"question": "Mozambique", "answer": "Maputo", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Myanmar", "answer": "Naypyidaw", "comment": "Anciennement Birmanie, capitale: Nay Pyi Taw", "continent": "Asie", "type": "question"},
  {"question": "Namibie", "answer": "Windhoek", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Nauru", "answer": "District de Yaren", "comment": "Pas de capital donc c'est le district de Yaren de facto", "continent": "Océanie", "type": "question"},
  {"question": "Népal", "answer": "Katmandou", "continent": "Asie", "type": "question"},
  {"question": "Nicaragua", "answer": "Managua", "continent": "Amérique du Nord et Centrale", "type": "question"},
  {"question": "Niger", "answer": "Niamey", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Nigeria", "answer": "Abuja", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Norvège", "answer": "Oslo", "continent": "Europe", "type": "question"},
  {"question": "Nouvelle-Zélande", "answer": "Wellington", "continent": "Océanie", "type": "question"},
  {"question": "Oman", "answer": "Mascate", "continent": "Asie", "type": "question"},
  {"question": "Ouganda", "answer": "Kampala", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Ouzbékistan", "answer": "Tachkent", "continent": "Asie", "type": "question"},
  {"question": "Pakistan", "answer": "Islamabad", "continent": "Asie", "type": "question"},
  {"question": "Palaos", "answer": "Ngerulmud", "comment": "État: Melekeok", "continent": "Océanie", "type": "question"},
  {"question": "Palestine", "answer": "Jérusalem-Est", "comment": "Ramallah (administrative), Jérusalem-Est (revendiquée)", "continent": "Asie", "type": "question"},
  {"question": "Panama", "answer": "Panamá", "continent": "Amérique du Nord et Centrale", "type": "question"},
  {"question": "Papouasie-Nouvelle Guinée", "answer": "Port Moresby", "continent": "Océanie", "type": "question"},
  {"question": "Paraguay", "answer": "Asunción", "continent": "Amérique du Sud", "type": "question"},
  {"question": "Pays-Bas", "answer": "Amsterdam", "continent": "Europe", "type": "question"},
  {"question": "Pérou", "answer": "Lima", "continent": "Amérique du Sud", "type": "question"},
  {"question": "Philippines", "answer": "Manille", "continent": "Asie", "type": "question"},
  {"question": "Pologne", "answer": "Varsovie", "continent": "Europe", "type": "question"},
  {"question": "Portugal", "answer": "Lisbonne", "continent": "Europe", "type": "question"},
  {"question": "Qatar", "answer": "Doha", "continent": "Asie", "type": "question"},
  {"question": "République centrafricaine", "answer": "Bangui", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "République Démocratique du Congo", "answer": "Kinshasa", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "République Dominicaine", "answer": "Saint-Dominique", "comment": "Santo Domingo", "continent": "Amérique du Nord et Centrale", "type": "question"},
  {"question": "République du Congo", "answer": "Brazzaville", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "République Tchèque", "answer": "Prague", "continent": "Europe", "type": "question"},
  {"question": "Roumanie", "answer": "Bucarest", "continent": "Europe", "type": "question"},
  {"question": "Royaume-Uni", "answer": "Londres", "continent": "Europe", "type": "question"},
  {"question": "Russie", "answer": "Moscou", "continent": "Europe / Asie", "type": "question"},
  {"question": "Rwanda", "answer": "Kigali", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Saint-Christophe-et-Niévès", "answer": "Basseterre", "continent": "Amérique du Nord et Centrale", "type": "question"},
  {"question": "Sainte-Lucie", "answer": "Castries", "continent": "Amérique du Nord et Centrale", "type": "question"},
  {"question": "Saint-Marin", "answer": "Saint-Marin", "continent": "Europe", "type": "question"},
  {"question": "Saint-Vincent et les Grenadines", "answer": "Kingstown", "continent": "Amérique du Nord et Centrale", "type": "question"},
  {"question": "Salvador", "answer": "San Salvador", "continent": "Amérique du Nord et Centrale", "type": "question"},
  {"question": "Samoa", "answer": "Apia", "continent": "Océanie", "type": "question"},
  {"question": "São Tomé-et-Príncipe", "answer": "São Tomé", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Sénégal", "answer": "Dakar", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Serbie", "answer": "Belgrade", "continent": "Europe", "type": "question"},
  {"question": "Seychelles", "answer": "Victoria", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Sierra Leone", "answer": "Freetown", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Singapour", "answer": "Singapour", "continent": "Asie", "type": "question"},
  {"question": "Slovaquie", "answer": "Bratislava", "continent": "Europe", "type": "question"},
  {"question": "Slovénie", "answer": "Ljubljana", "continent": "Europe", "type": "question"},
  {"question": "Somalie", "answer": "Mogadiscio", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Soudan", "answer": "Khartoum", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Sri Lanka", "answer": "Sri Jayawardenepura Kotte", "continent": "Asie", "type": "question"},
  {"question": "Soudan du Sud", "answer": "Djouba", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Suède", "answer": "Stockholm", "continent": "Europe", "type": "question"},
  {"question": "Suisse", "answer": "Berne", "continent": "Europe", "type": "question"},
  {"question": "Surinam", "answer": "Paramaribo", "continent": "Amérique du Sud", "type": "question"},
  {"question": "Eswatini", "answer": "Mbabane", "comment": "Mbabane (administrative), Lobamba (royale et législative)", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Syrie", "answer": "Damas", "continent": "Asie", "type": "question"},
  {"question": "Tadjikistan", "answer": "Douchanbé", "continent": "Asie", "type": "question"},
  {"question": "Taïwan", "answer": "Taipei", "continent": "Asie", "type": "question"},
  {"question": "Tanzanie", "answer": "Dodoma", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Tchad", "answer": "N’Djamena", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Thaïlande", "answer": "Bangkok", "continent": "Asie", "type": "question"},
  {"question": "Timor Oriental", "answer": "Dili", "continent": "Asie", "type": "question"},
  {"question": "Togo", "answer": "Lomé", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Tonga", "answer": "Nuku’alofa", "continent": "Océanie", "type": "question"},
  {"question": "Trinité-et-Tobago", "answer": "Port-d’Espagne", "continent": "Amérique du Nord et Centrale", "type": "question"},
  {"question": "Tunisie", "answer": "Tunis", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Turkménistan", "answer": "Achgabat", "continent": "Asie", "type": "question"},
  {"question": "Turquie", "answer": "Ankara", "continent": "Asie / Europe", "type": "question"},
  {"question": "Tuvalu", "answer": "Funafuti", "continent": "Océanie", "type": "question"},
  {"question": "Ukraine", "answer": "Kiev", "continent": "Europe", "type": "question"},
  {"question": "Uruguay", "answer": "Montevideo", "continent": "Amérique du Sud", "type": "question"},
  {"question": "Vanuatu", "answer": "Port-Vila", "continent": "Océanie", "type": "question"},
  {"question": "Vatican", "answer": "Cité du Vatican", "continent": "Europe", "type": "question"},
  {"question": "Vénézuéla", "answer": "Caracas", "continent": "Amérique du Sud", "type": "question"},
  {"question": "Vietnam", "answer": "Hanoï", "continent": "Asie", "type": "question"},
  {"question": "Yémen", "answer": "Sanaa", "continent": "Asie", "type": "question"},
  {"question": "Zambie", "answer": "Lusaka", "continent": "Afrique", "type": "question"},
  {"question": "Zimbabwe", "answer": "Harare", "continent": "Afrique", "type": "question"}
]
